法中對話後 法國財長：歡迎華為 但敏感技術仍會設限

法國財長勒麥爾與中國國務院副總理胡春華會談後表示，法國依然歡迎華為，不過政府會對部分敏感投資設限。（法新社）

﹝編譯羅綺／綜合報導﹞路透報導，法國財長勒麥爾（Bruno Le Maire）週五表示，法國依然歡迎中國科技巨頭華為，不過政府仍會對部分敏感投資設限。

勒麥爾與中國國務院副總理胡春華法國共同主持「第6次中法高級别經濟財金對話」，會談後勒麥爾向媒體表示：「華為是一家在法國發揮重要作用的公司，他們在法國進行投資，且這些投資受到歡迎」。

但他也說，如果華為的一些投資涉及國家主權或敏感的技術，法國政府會設下一定的限制。